<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title></title>
 <link href="http://amrollah.me/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://amrollah.me/"/>
 <updated>2016-01-18T23:41:38+01:00</updated>
 <id>http://amrollah.me</id>
 <author>
   <name>Amrollah</name>
   <email>a.seif67@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>این هسته بزرگِ در ما گیرکرده</title>
   <link href="http://amrollah.me/2016/01/17/barjam/"/>
   <updated>2016-01-17T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://amrollah.me/2016/01/17/barjam</id>
   <content type="html">&lt;p class=&quot;justify&quot;&gt;

عجب تاریخ گریه‌داری داریم ما!
&lt;br /&gt;
انگار همین دیروز بود که برای جشن هسته‌ای، یک ماه تمام گوشمون کر بود از سرود غرور ملی توی رسانه ها. و الآن دوباره برای تعطیلی همون بساط جشن، جشن دیگه‌ای اعلام شده که بیا و ببین. این وسط، کسی نیومد برای ما بگه وسط این همه مشکلات مملکت، این دیگه چه شکری بود که با اصرار تمام به خوردمون میدادن؟ چه قدر هزینه شد از 20 سال پیش برای هسته ای و چه قدر اون سرمایه گذاری بازگشت داشت، سودش به کنار؟ بهمون نگفتن چرا یک موضوع انرژی و اقتصادی به غرور ملی گره زده شد؟ هزینه مستقیم و غیرمستقیم تحریم  های این سالیان چقدر بود؟ هزینه تأسیسات و خرید لوازم هسته ای از طریق واسطه هایی که با قیمت های چندبرابر بهمون میفروختن چی؟ محدودیت های پژوهشی که دانشگاه ها و موسسات به واسطه شائبه ارتباط با هسته ای متحمل شدن و دانشجوهایی که به دانشگاه های خارج از کشور رفتن صرفاً بابت این موضوع رو چه کسی در نظر گرفت؟ چند تا شرکت و کارخونه تعطیل شد به خاطر شرایط ارز و تحریم؟ چقدر دست فساد و رانت دولتی با واسطه باز شد در شرایط تحریم؟ چندبار تهدید به حمله خارجی شد؟ و به واسطه اون تهدیدها، بودجه دفاعی هیچ وقت در شرایط تحریم کم نشد ولی بودجه سلامت و آموزش چرا!  چقدر تصویر ایران در رسانه های دنیا عوض شد و نام ایران فقط در کنار بمب اتم تصور میشد! چندبار کسی تونست بیاد در رسانه ملی یا روزنامه ها، هزینه فایده کنه برای مردم و تصمیم رو به اونا واگذار کنه؟ چند وات برق تولید شد یا در آینده میشه از این نیروگاه ها؟ چقدر دارو و لوازم پزشکی تولید شده یا میشه از این صنعت؟ چقدر در قدرت دفاعی و استراتژیک ما کمک کرد، یا بیشتر ضربه زد؟ چند تا صنعت فدای این صنعت شد؟ چرا چندین سال بخش بزرگی از بنیه ی کشور صرف چیزی شد که هیچوقت منفعتش در زندگی مردم دیده نشد؟ اونها که مو رو از ماست بیت المال میکشن بیرون، چرا گذاشتن کسی به خودش اجازه بده تا برای منابع مردم تصمیم به این بزرگی رو بگیره؟ مگه اون کشورهایی که صنعت هسته ای ندارن یا کلش وارداتی هست، عقل معاش ندارن؟ یا علم و توانش رو ندارن؟ یا مردمشون غرور ملی ندارن؟ پیوستن به باشگاه هسته ای چه مزیت رقابتی برای ما ایجاد کرد؟ حتی من بی سواد هم میدونم که داشتن صنعت هسته ای مستقل برای کشوری با چنین روحیه ی آمریکا و اسرائیل ستیزی، برای غرب قابل قبول نیست. پس چرا اینقدر اصرار آخه؟
&lt;br /&gt;اگه فقط بخش کوچکی از این هزینه ها در این 20 سال صرف توسعه نیروگاه های خورشیدی میشد توی کویرهای ایران، بهتر نبود؟ اگه توی توسعه میدان های نفتی خرج میشد الآن از کشورهای همسابه جلوتر نبودیم در استخراج از منابع مشترکمون؟ اگه صرف آب شیرین کن میشد الآن مزیت رقابتی بهتری نبود برای ما؟ اگه تصویر ایران خراب نمیشد، درآمد توریسم چندبرابر نبود؟ اگه هر کدوم از این پروژه ها به غرور ملی و توسعه و پیشرفت گره میخورد بهتر نبود برای امروز ما و فردای فرزندان ما؟
&lt;br /&gt;یه حسی بهم میگه پشت این داستان غم انگیز، چیزی جز لجبازی بچگانه و استفاده ابزاری از این موضوع برای غرب‌ستیزی نبوده و نیست. ایکاش همون اولش رو راست میگفتین داستان رو، تا حداقل اگه مردم اون مسیر رو انتخاب میکردن الآن این حس پیروزی همراه با سرخوردگی رو مجبور نبودن یدک بکشن. والبته این داستان ادامه داره. چرا که بعید میدونم این صنعت در آینده‌ی نزدیک بتونه به بهره وری برسه. حالا حالاها باید بقیه بخش های کشور، هزینه ش رو بدن، اگرچه کمتر از گذشته.
&lt;br /&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;بخونید:
&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://fas.org/wp-content/uploads/2013/04/iran_nuclear_odyssey.pdf&quot;&gt;http://fas.org/wp-content/uploads/2013/04/iran_nuclear_odyssey.pdf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://iranprimer.usip.org/resource/irans-nuclear-program&quot;&gt;http://iranprimer.usip.org/resource/irans-nuclear-program&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>سفارتی که کُتکش درد نداشت</title>
   <link href="http://amrollah.me/2016/01/13/saudi-efarat/"/>
   <updated>2016-01-13T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://amrollah.me/2016/01/13/saudi-efarat</id>
   <content type="html">&lt;p class=&quot;justify&quot;&gt;
این داستان تکراری تسخیر سفارت، شده اسباب تفریح مردم، این روزها.
&lt;br /&gt;
 یه عده که رفتن و گرفتن و آتش زدن و هنوز هم به کرده ی خویش میبالند و سلفی هاشون رو برای دوستاشون میفرستن. یه عده هم برای فراموش کردن اصل موضوع، مشغول بازگو کردن جوک های جیبوتی هستن که آخه تو هم مگه کشوری که با ما قطع رابطه کردی؟ اتفاقاً به نظر من، ممکلت داران جیبوتی خیلی بهتر از تصمیم گیران ما عمل کردن تو این موضوع. اونا منافع ملی رو در نظر گرفتن و فایده ی رابطه با عربستان رو برای خودشون ضرب و جمع کردن دیدن به صرفه تر هست که برن طرف خلیفه ای که قول داده هواشون رو داشته باشه و با آمریکا و غرب هم مشکلی نداره فعلن که براشون محدودیت ایجاد کنه. به هر حال، هر چقدر هم کوچک و کم‌تأثیر، قطع رابطه جیبوتی، تعداد کشورهای درگیر مسأله رو یکی اضافه کرد. و عربستان هم به خوبی از این حرکت خودجوش! جوانان انقلابی و روابطش با این کشورهای کوچیک استفاده کرد تا ایران رو توی سازمان ملل محکوم و منزوری تر کنه. وقتی 5 تا کشور رابطه شون رو یکباره قطع میکنن یا کاهش میدن، این یعنی یه لگد محکم به ماتحت سیاست خارجی ما و وجهه ی بین المللی کشور. حالا هر چقدر هم که ما به عادت دوران بچگی و با تبلیغات داخلی بگیم &quot;اصلاً هم درد نداشت&quot; و موضوع رو محکوم کنیم و بگیم اونا که قطع کردن خودشون ضرر کردن و ما نیازی به اونا نداریم و بدبخت ها چند وقت دیگه خودشون برمیگیردن و ...، اینا چیزی از تأثیر خبر این حرکت غیرقانونی توی دنیا کم نمیکنه. نه خیر آقا، درد داشت این لگد، خوبشم داشت. مخصوصاً که دیگه دست استکبار و آستین فتنه گران! توی کار نبود، بلاهت بخشی از جوانان خودمون بود و بس. حالا یا میخواستن با اینکار از دولت انتقام بگیرن که چرا مطابق میل اونا در سیاست خارجی رفتار نکرده، یا اینکه واقعاً فکر میکردن قراره بعد از تسخیر سفارت، عربستان بترسه که الآن قراره جوانان غیور بیان جِرمون بدن و بیاد معذرت خواهی کنه بایت اعدام شیخ نمر و بقیه.
&lt;br /&gt;
حالا من داشتم فکر میکردم اگه به فرض محال، یه بار یه عده برن سفارت ایران رو توی یه کشور عربی بگیرن و آتیش بزنن، آیا ما هم میتونیم همچین کمپینی راه بندازیم و کسی رو متقاعد کنیم که با اون کشور قطع رابطه کنه؟ به نظر خودم، نه! ما هنوز همچین رابطه استراتژیکی با کسی به غیر از سوریه نداریم.

&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>The law of given fucks!</title>
   <link href="http://amrollah.me/2016/01/04/do_not-give-it-to-them/"/>
   <updated>2016-01-04T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://amrollah.me/2016/01/04/do_not-give-it-to-them</id>
   <content type="html">&lt;p class=&quot;justify&quot;&gt;

We all give fucks about things every day. So, let&#39;s be honest and don&#39;t deny it. But I have a hypothesis for this concept. I think there is a law when it comes to number of fucks which we can potentially give throughout day. It seems to be a fixed number for everyone,
say 10 or so. Assume there is fuck-gland in your body which produces this number of fucks every day. Think of the fucks as a universal currency which can be traded between people; I mean exchange of fuck for fuck.
You can give a person some of your fucks and that person can give you some fucks back, but not necessarily the same amount. Also, interestingly your happiness is profoundly correlated to amount of fucks you currently posses, which is sum of all your daily fucks
 - fucks you gave away + fucks you earned from others. Most of people give many of their fucks to public figures and celebrities while these people barely give any fucks back to them. So, effectively they&#39;re getting drained of fucks while celebrities are
 swimming in a fuck pool.
 Some people often don&#39;t give any fucks to anything, and as a result they are alone and living like a monk with their own fucks. Parents usually save most of their fucks for their kids, even though they don&#39;t get as many fucks back from them. Usually parents try to compensate that by
 reducing the fucks from other parts, say work and etc. That&#39;s why sometimes people get pets, in order to compensate for those lack of fucks. A dog for example is very fuck-efficient. You give it one fuck, and it gives you three fucks at least. It&#39;s because they don&#39;t have to give fucks to work or society, so they can afford to
  spend them on you without getting sad due to shortage of fucks.
  Lovers are usually very happy, since they&#39;re sharing their fucks all the time, as there is a continues exchange of fucks between them. It&#39;s like almost doubling their fuck repository. Good friends have the same effect to some extend.
 I suppose volunteers for humanitarian causes are happy too, since they spend a small portion of fucks there but get a lot of fucks from the relieved people. That&#39;s the power of numbers I guess. In work place, you usually get some fucks from your co-workers and managers, and
  you give some fucks back as well. I tend to keep this trade balanced at work place!
 After all, you can spend your fucks however you wish, but remember to think like a bushiness man in these trades. Don&#39;t spend them where you won&#39;t get a good deal.

&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
